點樣唱高音粒喉核唔提高

次次一唱就扯住把聲
唱得好辛苦同埋唔好聽
但係如果唔提高又自動變假音
有咩辦法可以輕鬆上真音

放開喉嚨, 未掌握到既話 試下MARK大D個口唱, 唔好理走唔走音住, 習慣左先

唱唔到高音唔係靠粒喉核唔提高, 扯嚨喉係因為發聲上有野配合得唔好既結果
發聲其實都係個幾樣野, 係要慢慢練:

1) support/丹田, 氣流要做得好
2) vowel/母音, 視乎想要咩音質高音要適量地做vowel modification
3) 聲音要保持到明亮(所謂聲音要靠前, forward), 呢個包括聲帶閉合得好唔好, 有冇做到放鬆, 有冇用到鼻咽腔共嗚等等, 同1,2都有關係